一座荒墳，六四十問 - 陳也

一座荒墳，六四十問 - 陳也

陳也《蘋果日報》截圖

8964那一年，八歲的許偉恒跟隨父母到馬場追悼六四死難者，到2009年出席維園燭光悼念時，從中大歷史系畢業（暴大的光榮）在中學任教歷史與通識科（任重道遠，辛苦了）的許老師萌生動筆念頭，十年來斷斷續續終於書成28萬字的「六四十問」。這十問不可能在白色恐怖的教育局眼皮下成為DSE考題。国安法文字獄鎮壓下，能不能問也難說。今年六四，跟許老師同道的香港人，何妨一傳十，十問廿問卅問下去。六四屠城，鐵證如山，我們翻開書，一問：八九民運為何爆發？二問：八九民運的經過如何？

三問：四二六社論出台過程如何？

四問：六四鎮壓情況如何？

五問：中共為何武力鎮壓學生？

六問：八九民運是不是一場動亂？

七問：學生是否需為六四鎮壓負上責任？

八問：六四鎮壓是否奠定中國繁榮穩定基礎？

九問：如何解決六四問題？

十問：我們為何應參與解開六四之結的工作？

劉曉波在詩中，稱六四為「一座被遺忘得荒涼的墳墓」，「所有的道路都被封閉，所有的眼淚都被監控，所有的鮮花都被跟蹤，所有的記憶都被清洗，所有的墓碑仍是空白」。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！